有冇人隻貓有口炎？

我隻貓差唔多一歲大
近呢兩個月牙肉紅得好勁 口又好臭
買左枝野搽 但搽唔好
所以就帶左佢睇醫生
發現原來係貓口炎黎 係一個貓好common既病黎
但醫生話其實都冇咩藥可以根治到貓口炎
建議我地做一個全口拔牙既手術

唉 過幾星期就做手術
雖然好心痛佢一歲就要冇哂啲牙
但我諗咁樣係對佢最c服

有冇過來人可以分享下

1歲就口炎
可唔可以講下獸醫話咩成因
食濕糧唔刷牙？

口炎嚴重嘅話會斷牙根同個口成日流血，
加埋啲菌有機會入血，
快啲帶貓貓去睇！！！

Ps: 我隻已經剝哂牙。

想佢繼續開心、食到肥肥白白反而剝牙會幫到佢，
雖然一開始係要時間復原，
但之後你會見到貓貓其實會食多咗嘢，
比以前開心好多

獸醫話有免疫系統 過度對plaque 有反應

只要一有牙 就有牙菌膜

點食抗生素 消炎藥好快就會返黎

佢半嚴重啦
所以醫生安慰我 襯後生做好啲

復原時間快

多謝你

但真係好難接受要全口剝牙

貓壓力過大都可導致免疫系統問題

你隻貓最近嘅生活，食物同環境有無咩改變呀？